京不斷拖延 西方改營救策略

京不斷拖延 西方改營救策略

■國際特赦組織研究員潘嘉偉呼籲中國政府權衡輕重，早日釋放劉霞。資料圖片

【本報訊】國際特赦組織研究員潘嘉偉向《蘋果》指出，為免觸碰北京神經，營救人士低調行事，希望爭取劉霞早日獲釋，但北京卻不斷拖延，態度又愛理不理，劉霞被中共軟禁逾7年，身心受壓，情況令人擔心，包括德國在內的各方人士難免焦急，於是公開向北京施壓。

特朗普未曾發聲

潘嘉偉指出，今年7月13日是劉曉波逝世一周年，是一個非常重要的日子，外界關注中國政府會否在7月13日或以前釋放劉霞。他呼籲中國政府權衡輕重，早日釋放劉霞，不要再讓悲劇發生。他指出，類似個案顯示中國吃硬不吃軟，促請各界繼續關注劉霞。

西方國家改變營救策略早在上月初已見端倪，有外交人員公開批評北京拖延磋商放人。德國駐華大使柯慕賢接着高調向港媒表示，希望北京早日放人，並歡迎劉霞到訪德國。潘嘉偉表示，近日公開的資料顯示，劉霞出國首站相信是德國，一來是當地有不少劉霞的朋友，二來德政府一直努力營救她。他指出，德國總理默克爾公開呼籲中國釋放劉霞，相反，美總統特朗普上任以來，卻未曾公開為劉霞發聲，只有國務院及個別國會議員為劉霞請命。

■記者盧燕儀

上一則
患嚴重抑鬱 「我渴望逃離」

患嚴重抑鬱 「我渴望逃離」

與友通話 絕望吶喊劉霞：以死抗爭最簡單

仲低調

愈高調愈好

俾哂外國傳媒做新聞好過